# Liquid democracy

## Что такое жидкая демократия

[статья с описанием идеи](http://bford.info/log/2002/0515-DelegativeDemocracy.pdf)

### Голосование
Любое голосование имеет тег отражающий ее тематику.

### Выбор роли
Есть роли делегата и индивидуального пользователя. При проведении голосования можно отдать голос прямо или отдать его делегату. Делегировать можно по тегу, то есть выбрав делегата на тег все следущие голоса по этому тегу будут идти выбраному делегату. Делегата можно мнять на следущие голосования.

### Приватность
Голос индивидуального пользователя виден только ему. Голоса делегатов видны всем, для возможности остальным выбирать их.

### Делегаты
Делегатом может стать каждый. Делегат может отдать свой голос другому делегату по некоторым тегам.

### Группы
Голосование проводится в нутри некоторой группы. Человек может присутствовать в нескольких группах и иметь там разные роли и разных делегатов.

### Bug list
- */info* не работает
- изменение делегата до его голосования по вопросу на делегата, который уже проголосовал, ведет к потере голоса
- нет help чате
- pol_id получить невозможно (может это и не баг, но если ты видишь, что с тебя его просят, жизнь тлен)
- community_id получить невозможно (может это и не баг, но если ты видишь, что с тебя его просят, жизнь тлен)
- Используя curl можно получить весь наш backtrace
- Не отображается сообщение об ошибке при повторном, проделегированном и закрытом голосовании
- Нет предложения команд при их написании
- delegates возвращает только id без имени

# Инструкция по сборке всех компонент на собственном комьютере

## Common

Инструкция написана по сборке на операционной системе Ubuntu 16.04.

Наше приложение состоит из трех частей, ниже приведена инструкция по сборке каждой из них.

Все команды выполняются в корне проекта.

## DB. Postgres

Вам нужно иметь предустановленный docker.

Для более подробного знакомства с docker можно воспользоваться следующей [ссылкой](https://docs.docker.com/).

Команда для первого запуска БД.
```console
docker run -d --name liquid-democracy -p 5432:5432 postgres:11
```

Создание схемы БД.
```console
psql -U postgres -p 5432 -h localhost -f back/databaseScheme.sql
```

Некоторое количество дополнительных команд указано в конце файла. Но для первого запуска этого будет достаточно.

## Flask

### см. back/README.md

## Front. Bot in telegram.  

Вам нужно зарегистрировать своего бота в телеграмм. Для этого необходимо написать главному боту телеграмма
[@BotFather](https://telegram.me/botfather). 

Выбрать у него опцию создания нового бота */newbote* и следовать простым указаниям.

Для более подробного знакомства с ботами телеграмма можно воспользоваться следующей [ссылкой](https://tlgrm.ru/docs/bots).

### см. front/README.md
